[長文]面對唔熟既人問你近況會點答

如果有個好耐冇見，極度唔熟既人問你
番緊工呀？做咩咖你？
你地會點答

淨係答做邊行，例如工程，金融...
答淨係答咩工司，等佢估你做咩

小弟最近遇到呢個情況
好簡單咁答左自己做邊行
就冇多講到自己做邊間公司
原因係同佢唔熟
加上佢淨係問我做咩
覺得冇需要爆埋自己做邊間

身邊有人就覺得會答邊間公司
覺得冇問題
咁其實你答得邊間公司
人地都9成估到你做咩啦
變相咪爆埋自己做咩同埋係邊到做

利申：公司都好出名，大公司黎，唔係唔見得光
個人覺得三唔識七唔需要答咁多
答邊行已經夠空泛
答埋公司不如講埋咩職位，幾錢人工
定大家都係覺得冇所謂
sorry for 1999